逃犯條例：佔領立會後首個交易日 恒指全日升332點

立法會昨日(1日)遭示威者佔據破壞，港股表現未知會否受事件影響。不過，中美貿易戰緩和，並已重開新一輪貿易談判，港股7月開局做好，恒生指數今早高開361點後一度衝上28,959點，最多升416點，全日上揚332點或1.17%，報28,875點，未能突破二萬九關。國企指數日中曾升穿一萬一關，收市漲99點或0.91%，報10,981點。主板成交錄1,123億港元。

美國解除華為部分限制，其中手機設備股急漲，舜宇光學科技抽升逾9%，為表現最佳藍籌；瑞聲科技漲逾7%。

證券分析員譚朗蔚表示，中美兩國元首在二十國集團(G20)峰會會面之結果並沒有太大驚喜，只不過是兩國暫時沒有將關稅升級，直言港股現水平不吸引，維持恒生指數於29,000點見頂的預測。他又認為，現時除手機設備股能炒上之外，內地開設科創板及人民幣匯價反彈利好A股，券商股亦有望跑贏大市。

佔領立會 = 升
逃犯條例過 = 跌

東方

最衰都係佔中

東網識玩